是存在決定意識，定係意識決定存在？

是存在決定意識，定係意識決定存在？

有話人以為自主生命，其實只是在適應著客觀環境和外在條件而掙扎求存。

但我不是太認同。

另外如何反駁 社會存在決定意識還是存在決定意識？

係我理解能力差
定係你表達能力差

Free will呢啲永遠無答案

其實係I hridn@;$82

我睇唔明，仲諗住番去讀多幾年書再番黎睇

typo

開錯台請去另一個Post

你所講嘅意識係 外界對一樣嘢有意識所以嗰樣嘢先存在，定係 嗰樣嘢本身先有意識後有存在？

呢個世界有雞先定有蛋先？ 答案或者一係同時存在